\chapter{Zaključak i budući rad}

Zadatak naše grupe je bio realizirati Work@Home aplikaciju koja tvrtkama pomaže pratiti stanja projekata i obaveza svojih radnika, a radnicima lakše praćenje radnih sati. Aplikacija podržava simultan rad u više tvrtaka.
Cilj je projekta bio implementacija osnovnih funkcionalnosti aplikacije. Uspješno smo ostvarili te ciljeve te ispunili sva očekivanja koja smo postavili u početnoj fazi projekta.

Iako smo uspješno implementirali aplikaciju, na putu ka finalnoj realizaciji smo naišli na nekoliko prepreka.

Prva prepreka na koju smo naišli je definiranje ideje aplikacije i specifikacija svih funkcionalnih i nefunkcionalnih zahtjeva. S obzirom na to da smo htjeli sami razraditi ideju za aplikaciju, umjesto prihvatiti već gotovu ideju, značajan dio početka projekta smo proveli osmišljajući i razrađujući sve detalje aplikacije.
Većina projektnog tima se prethodno nije međusobno upoznala pa smo u početnoj fazi projekta dosta razgovarali o interesima za pojedina područja razvoja.
Nakon što smo završili specifikaciju programske potpore Work@Home aplikacije, grubo smo se podijelili na područja. Dio tima se opredijelio za \textit{backend}, a drugi dio za \textit{frontend}. S obzirom na manjak prethodnog iskustva početni dio razvoja se većinom sveo na proučavanje materijala i primjera koje je postavio voditelj projekta.

S vremenom smo se sve više upoznavali i navikavali na razvijanje aplikacije koji zahtjeva konstantan rad, poštivanje rokova i usvajanje novih tehnologija te smo sve brže i brže obavljali zadatke koji su bili pred nama.
Pri usvajanju novih tehnologija uvelike je pomoglo iskustvo voditelja koji je usmjeravao ostatak tima prema materijalima za učenje i radio česte recenzije koda što je timu dalo korisnog iskustva za buduće projekte.

Veliki dio projekta činila je i dokumentacija koja je zahtijevala često osvježavanje i dosta je usporavala razvoj same aplikacije jer je tim težio modernijoj, agilnijoj metodi razvoja, a dokumentacija je zahtijevala velik utrošak vremena za zanemarivu pomoć u ukupnom razvoju projekta.

Popis funkcionalnosti koje nisu implementirane:
\begin{packed_enum}
  \item Podsjetnici za projekte - potrebno je implementirati servis koji će pratiti radne sate radnika te u zadano vrijeme slati podsjetnik onim radnicima koji nisu ispunili dnevne kvote sati
  \item SAAS modeli - kao što je opisano u specifikaciji aplikacije, svaka tvrtka, pri registraciji, odabire financijski model koji određuje koje su joj funkcionalnosti dostupne (npr. tvrtke koje odaberu osnovni plan imaju pravo na samo jedan projekt). Temelji za ovu funkcionalnost su već postavljeni pa samo treba implementirati provjere kojem modelu tvrtka pripada te upozorenja pri stvaranju timova i projekata.
\end{packed_enum}
		
\eject 